{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vahel oran≈æ."},{"text":"Sa v√µid mind toorelt salatis s√º√ºa."},{"text":"J√§nesed arvavad, et ma olen n√§mm!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB83","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Aitan mesilastel mett teha."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on pagasiruum. Linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Sa v√µid minust paberit teha."},{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lusikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen punane vili, mis kasvab puu otsas. Lumivalgeke mulle meeldis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan rohelist ja muutun punaseks."},{"text":"Sa v√µid minust piruka teha."},{"text":"Ô∏è Vana √ºtlus on: \"√úks p√§evas hoiab arsti eemal\"."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Olen hea salatis v√µi marineeritud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv."},{"text":"M√µned inimesed panevad mind v√µileibadele."},{"text":"Sa pead mind kastma, et kasvada"}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on teravad okkad ja ilusad lilled. Inimesed annavad mulle kui armastuse m√§rgi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne s√µbrap√§eval."},{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik!"},{"text":"‚ñ´ Inimesed annavad mulle m√µnikord kaardiga."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB7093","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kobinast!"},{"text":"Olen tihti v√µiga kaetud."},{"text":"Olen populaarne filmisn√§kk."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen paksu, oran≈æi nahaga suur √ºmmargune k√∂√∂givili. Inimesed nikerdavad mind Halloweeniks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen S√ºgise s√ºmbol."},{"text":"minust saab teha jack-o'-laterna."},{"text":"Minu sisikondadest saab teha pirukat."}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen suur puu ja minu seemned on p√§hklid. Oravad armastavad mu seemneid talveks varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu p√§hklid on √ºmmargused ja pruunid."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mu p√§hkleid s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen toit, mis kasvab maa all. Mul on silmad, aga ma ei n√§e. Sa v√µid mind praadida, et teha prantsuse friikartuleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib materdada."},{"text":"Olen praetuna n√§mm."},{"text":"Kasvan maa sees."}],"options":[{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Naeris","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7093DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid s√∂√∂vad mind √§ra."},{"text":"Mina olen p√§ikese v√§rv."},{"text":"Koorid mu naha maha."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning vahel ka roheline. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Ô∏è Arstidele ma ei meeldi."},{"text":"Tulen erinevates v√§rvides, aga punane on k√µige levinum."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed lemmiktoit."},{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Olen p√§ikeseloojangu v√§rv."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µite mind juua k√ºpsistega! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taluloom teeb mind."},{"text":"Olen vedel."},{"text":"Mulle maitsevad ≈°okolaadikiibi k√ºpsised suurep√§raselt."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja kasvan kaunas. M√µnikord olen ma sinu taldrikul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen roheline."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind lusikaga."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileiba teha! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu vahele v√µib panna nami asju."},{"text":"‚Üë Olen keedetud v√§ga kuumas kohas."},{"text":"Mind valmistatakse nisust."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja magus roheline liha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nahk on pruun."},{"text":"Linnud Uus-Meremaalt jagavad minu nime."},{"text":"Minu s√∂√∂miseks oleks ehk lusikat vaja."}],"options":[{"label":"Virsik","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis v√µib sind mind l√µigates nutma ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Ma panen su silmad vett vedama."},{"text":"Sa v√µid mind leida burgerist."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen maiuspala, mis on k√ºlmutatud ja magus. Ma tulen paljudes maitsetes ja sa v√µid mind koonusesse v√µi topsi s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Mind s√º√ºakse suvel tihti."},{"text":"Tulen ≈°okolaadi, vanilli ja maasika maitsetega."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen teravili, mida keedetakse vees ja mida serveeritakse sageli kana v√µi k√∂√∂giviljadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"Ma muutun p√§rast vees keetmist pehmeks."},{"text":"Aasia inimesed s√∂√∂vad mind sageli hakklihapulkadega."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}